美總統特朗普：100份中美貿易協議都彌補不到來自中國的瘟疫對美造成的損害

美國總統特朗普稱，100項的中美貿易協議也彌補不到疫情的衝擊。另外，美國聯邦政府的退休基金無限期押後投資中國股票。

特朗普在社交網站發文，指與中國打交道是一件非常昂貴的事情，指中美剛剛達成一項偉大的貿易協議，墨水幾乎還未乾，世界就被來自中國的疫情襲擊，指100項中美貿易協議亦彌補不到疫情的衝擊。

而美國聯邦退休儲蓄投資委員會宣布，由於疫情大流行導致經濟環境轉變，以及委員會內將有新成員提名，決定無限期押後投資部分中國股票。

早前有報道指，白宮經濟顧問庫德洛以及國家安全顧問奧布萊恩發信予勞工部，直指白宮不希望聯邦僱員退休基金投資中國股票，涉及總值45億美元，指有不必要風險，同時亦不合理，稱投資中國股票構成國家安全。

所以要加到200份